# OPENVPN 

# TAP & TUN

Стенд поднимается автоматически
Две машины , server и client
server: 192.168.10.10
client 192.168.10.20

после поднятия стенда можно проверить работоспособность утилитой ping - с клиента на сервер по адресу 10.10.10.1
Использован тип устройства TAP или TUN  - для сравнения.  TUN быстрее.

# Перемещение Ключа static.key между двумя vagrant машинами
 
* на одной машине генерируем ключ
` echo -e "\n"|ssh-keygen -t rsa -N ""`

* и при помощи утилит sshpass и scp отправляем ее на другую машину
` sshpass -p 'vagrant' ssh-copy-id -o "StrictHostKeyChecking no" root@192.168.10.10`
*  той же scp копируем на удаленный хост
`scp root@192.168.10.10:/etc/openvpn/static.key /etc/openvpn/static.key`

#RAS OPENVPN

Стенд содержит одну VM - Server, 192.168.10.10
поднимается автоматически
1. Устанавливает openvpn easyrsa и сопутствующие утилиты
2. Генерирует сертификаты (корневой, серверный , клиента и dh.pem)
3. Генерирует Файл конфигурации и запускает openvpn, остается только подключиться с хоста.

Подключение с хоста
1. установить openvpn и sshpass из epel
```
sudo yum install epel-release -y
sudo yum install openvpn sshpass -y
```
!!!если в `~/.ssh/known_hosts` сорежится старая запись для адреса `192.168.10.10` - ее необходимо удалить, иначе скрипт не отработает

2. запустить скрипт 1.sh (от имени вашей учетной записи, без sudo)
Скрипт создает папку `~/openvpn` куда складирует конфигурацию клиента, 
копирует ssh ключ на vagrant машину и после этого стягивает оттуда файлы `ca.crt, client.crl и client.key` необходимые для подключения.

3. перейти в папку openvpn `cd ~/openvpn` 
4. запустить от рута openvpn   `sudo openvpn --config client.conf`
5. Проверить работоспособность можно командой ping c хоста `ping 10.10.10.1`